\begin{Soln}{1.1}

On a $P_B - P_A = \rho g h $ donc $P_B = \rho g h + P_A = 1000 \times 10 \times 50 + 10^5 = \SI{600000}{\pascal}=\SI{6}{\bar}$.

\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
\begin{enumerate}
\item Le rayon est $r=\SI{0.5}{\meter}$
\item La surface est $ S=\pi \times 0.5^2 = \SI{0.79}{\meter\squared}$
\item On peut écrire $P_B = P_A + \rho g z = 10^5 + 1030 \times 10 \times 200 = \SI{2160000}{\pascal}=\SI{21.6}{\bar}$.
\item $F=P\times S = 2160000 \times 0.79 = \SI{1706400}{\newton}$. Énorme, d'où le titre du chapitre !
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
Soit A le point à la surface, B le point le plus profond alors $P_B=P_A + \rho g h = 10^5 + 1030\times 10 \times 10898 = \SI{1.12e8}{\pascal} = \SI{1123}{\bar}$.

\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}

Applications simples du PFH : $P_A = \SI{2.92}{\bar}$ et $P_B=\SI{3.93}{\bar}$. La poche d'air est à la pression $P_A$ car à l'interface même pression !

\end{Soln}
